搞唔清楚應唔應該支持加泰嘅入黎

簡單解釋

香港=道德問題 加泰=政治問題

西方國家支持香港係出於人權民主自由呢啲普世價值 而且我對係面對緊嘅係獨裁國家 呢個係西方道德理由要支持我地 佢地從未講過支持我地獨立 搞清楚呢點

西方唔會支持加泰獨立或者係加泰問題上無立場係因為呢個係政治問題 加泰並未出現人道危機 而且加泰嘅對手係西班牙 西班牙視為民主國家 問題可以以民主方式解決 所以除非加泰出現人道危機 西方唔會出聲

歐洲嘅其他國家係加泰問題上都唔係stakeholder 香港更加唔關事 我地無立場可言 更無必要插手 招人話柄 呢個係政治問題
但如果西班牙政府係處理加泰時有嚴重警暴 同侵犯人權 咁我地可以出聲 因為呢個已經係道德問題 但如果有咁嘅情況我相信歐盟會早過我地出黎講

真 無謂節外生枝，總之我就一定唔撚去

推 簡單易明

邊度吹雞叫人去加泰集會邊個係鬼

推

人地公投要獨立點樣唔係民主自由?

其實我想仲諗緊支持定唔支持好
但樓主講到道德問題同政治問題，咁想問下加泰9個獨派領袖被拉算道德問題定政治問題，夠人道危機嘅標準未？

推
解釋得好

On9樓主
你話西班牙民主國家可以用民主解決

On9人地加泰自己搞公投
俾西班牙政府搵防暴入去搶票箱
下次再投加泰公投完8成人支持獨立
西班牙政府唔認
仲拉埋個leader
坐成8年監
邊撚到民主？
根本都係人道問題

推 樓主心水好清
加泰未有人道危機，獨立原因唔迫切
唔同香港
唔應該一同比較

On9樓主
道德問題世界多的是，普世價值只係西方國家出師有名嘅方法，重點點都係有利可圖。成撚日當歐美神咁拜洗埋其他人腦屌你老母。

真係當撚左西方國家會教條主義式去行使普世價值普世價值只係資本主義嘅延伸

拉

我唔認為一個國家嘅施政大方向同取態會因為你一個活動而180度轉向

樓主
介唔介意聽取呢位巴打建議？

加泰爭議既解決方案